市民願望太沉重？ 林村仿真許願樹折枝

不少市民趁新春到大埔林村行大運，有網民今日(6日)於社交群組上傳一段影片，林村的仿真許願樹疑「頂唔住」海量祈福寶牒，有樹枝折斷塌下，需由數名男子將「斷枝」搬離。

網民於傍晚6時在Facebook「Tai Po 大埔」群組上傳影片，幾名男子及保安將掛滿祈福寶牒的膠製「斷枝」搬離場。網民紛紛留言：「好難唔冧，頂到咁耐算係咁」、「不如唔好再搞啦」及「睇嚟要升級到金屬樹幹先得」。

協辦單位負責人潘小文解釋，許願樹非因不勝負荷而倒塌，是有一名男子嫌寶牒拋得不夠高，跳高擬把寶牒取回時不慎將樹枝一併拉斷，工作人員已即時將斷枝處理好，大會亦無意追究。

潘指明日(7日)將用鐵欄圍封起許願樹，使市民不能靠近樹枝，若寶牒拋至鐵欄內也不得取回，不過為增加遊人拋中的機會，明日起寶牒買一送一。

凶兆

牛又死，樹又冧，仲有小人幫你抽中下簽

香港人今年自己睇路

許願樹非因不勝負荷而倒塌，是有一名男子嫌寶牒拋得不夠高
只有某國家嘅人，先會咁欠缺公民教育同唔知足啫

2005年真許願樹倒冧，董建華下台.......

許乜鳩？！成壇嘢根本係俾班新界佬cap水，由寶帖到泊車都係錢仲要幾乎係無本生利

咁撚多大陸豬，幾多棵樹都死

幻覺黎既

多鳩魚
原本拋真果棵已經on鳩, 仲要對住d 假樹黎掉
仲要比人賺錢

個個過年無野好做去許願，咩樹都頂唔住啦

可以揾银錢掉我

777

香蕉同人既基因有超過一半相似

班許過願既應該衰足一年

人工都唔掂
轉全鋼吧啦

横掂假，不如電子化
收錢，擺幾部iPad，有Apps，搞掂

經濟活動就係俾人賺錢㗎啦
雖然我個人覺得唔好玩，但人地去又吹佢唔脹喎，百貨應百客
唔好咁憎人富貴嫌人貧啦，真係好憤青

求其搵棵樹又許願樹

許願樹：喂大佬呀 個個話要買樓 你明知買唔到就咪撚寫喇

自從轉咗樹之後已經唔想掉， 就係信你棵許願樹先嚟遮， 而家樹又假， 寶碟係嚿膠加張紙， 不如我喺自己屋企樓下求共揾棵樹

掉寶碟？

棵假樹自身都難保